《香港01》傳裁員料最快周五有定案 執總：暫時唔係好方便答你

《香港01》傳出裁員消息，有現職《01》記者指，公司內部傳出短期內將有裁員行動，有指副刊與攝影部是重災區，攝影部裁6人，而副刊就要裁近20人。另外，多個部門將會改組，其中周報部門會獨立完成編寫逢周一出版的刊物。多名現職記者相信裁員與蝕錢無關，「因為《01》本來就蝕緊錢啦」。《蘋果》就裁員一事致電《香港01》執行總編輯戚本業查詢，戚表示，「暫時唔係好方便答你」。

有現職《01》記者指，公司2個多月前已傳出裁員，但至今仍未有實質行動，料最快本周五勞資開會後會有定案。現職《01》新聞部記者指，裁員「唔關蝕錢事，因為《01》本來就蝕緊錢啦」，但他指確實有裁員潮殺到，攝影部、副刊都要「交出人頭」。他補充，數個部門都被下令要交出裁員名單，其中「01社區」上司就直接問是否有同事願意自願離職，但無人舉手；而新聞部則因有員工自然流失故暫倖免於今次裁員潮。

《香港01》另傳出周報要再停刊，有現職《01》周報部門員工回應指，周報部組即將改組，稱要「進一步邁向倡議型媒體」，故短期內就會脫離現行架構獨立運作，本來在各個部門的記者將不需再為周報撰文，日後改由周報部組同事自行完成。另一名記者就指，現時手頭已準備好3、4月周報稿件，相信暫不影響周報運作。據指另有多個部門都要改組，包括「01社區」、「01突發」、「01經濟」等。

《香港01》在2016年1月起正式營運，由商人于品海創辦，周報刊物則在同年3月面世。惟創辦後翌年1月就在周報內刊登停刊啟事，原售20元的周報，停刊一個月後即半價復刊。

上司就直接問是否有同事願意自願離職，但無人舉手

你都on9

你炒我要賠錢，我自己走就無，係都搏你炒我啦

Condom 用完即棄，諗著有紅色資金實冇死？

01d相同專題好撚高質架架

乜q都當新聞 那有質

Hk01成日炒post當新聞，洗鳩睇你咩

支那01 唔係好撚多錢, 香港良心, 糾正傳媒風氣 咩

01 嗰班傻閪！
氣槍當真槍都得㗎！

炒晒班香港人，換晒做支那人就真

叫連狗科水囉, 個抄登搵咁多錢

唔知出咗bonus未呢？

唔夠錢燒啦？問党攞丫嘛

阿爺搞貿易戰無錢辦報

紅底01無左支那水喉

改名做大灣01啦

愛匪賊媒

幾時到852

問支那攞錢啦 紅底01

01運作模式

無限金錢放資源做高質專題(本地 體育 社區)

同時用content farm手法谷pv (娛樂 女生)

再搵IT搞好seo

最後一到大是大非topic

扮理性維穩

lm

咁要七年，遠水不能救近火

吓？點會係炒人，回鄉創業啫